窗里窗外

一口气看完了 大半本《窗里窗外》放下书 有种人间梦醒的感觉 10几岁的时候是无论如何都想不到今天能看到林青霞写的书 在我看来 她是影史上100不遇的天人从书里也看的出来 她的从影是生命一步一步指引出来的 没有强求 没有不舍 没有谋算 就这样 走啊走啊 就走到这里了 名人出书的特别多合上书的一瞬间我问了我自己一个问题 干嘛这么感动一个名人写的书？人家什么都有想怎么装b都成啊。但是林青霞的这本 我读到的是一个对生活充满感激 有真诚 坦率的人 她有盛名 有绯闻 什么都有 可是书里看到的 是一个拍戏受伤会六神无主哭过半个中国的女孩子 是一个跟别的演员同台演戏会紧张的演员是一个会问自己“一个女孩子为什么要跟一群 （臭）男人一起工作还演个男人”的人看到里面她自己说“美女“ 这个名号给了她太多太多的压力的时候 想起了最近见到的人和朋友说起的话在美国做电影没有多久 认识的人不多 也算是幸运的人见到了那些以为一直不会见到的人 看着他们心里总是会毛毛的 还是会用仰视的角度看他们其实他们也是人 也许也为那些名号所累 那他们当普通人反而对大家都好 谁都不想别人只看见自己的title 而不是自己 除非习惯到了不再能发觉自己和自己的title 是2回事儿～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～最近的日子过的很安定 虽然偶有焦虑 但是已经慢慢的在学着禅修和看见当下的完美 很骄傲的自己能煮类似银耳墩木瓜之类的东西来好好照顾自己了 什么也都不在担心 什么也都不在介意坚持着做好手下的事情 对人生充满希望 对自己和自己的选择充满信心我选择我的人生 做我想做的人 不受牵绊 希望大家都过了顺利 